美國制裁令發威 中國專家：中芯國際撐不過1年

美國制裁令發威 中國專家：中芯國際撐不過1年
2020/12/23 14:56

在中芯國際被美國列入制裁名單後，中國科技專表示，由於中芯國際生產時所需的設備、材料、以及相關的技術授權，都必須依賴外國相關企業供應，如果制裁令沒有轉圜的空間，中芯國際恐撐不過 1年。（彭博）

〔編譯盧永山／綜合報導〕在中芯國際被美國列入制裁名單後，中國科技專表示，由於中芯國際生產時所需的設備、材料、以及相關的技術授權，都必須依賴外國相關企業供應，如果制裁令沒有轉圜的空間，中芯國際恐撐不過1年。

美國商務部上週將中芯國際列入禁售令的制裁名單，相關供應商在採用擁有美國技術25%以上的產品、設備或材料，在出售給中芯國際之前，必須向美國商務部申請許可，否則不得出售。

對此，中國深度科技研究院院長張孝榮表示，這個制裁名單公布後，中芯國際恐怕撐不過1年，因中芯國際是1家晶圓代工廠，繼續代工晶片生產所需的微影機台、生產材料、相關技術的專利授權等，很多都依賴外國企業供應，尤其是美國企業。

張孝榮指出，晶片的製造過程中，會有曝光、蝕刻、封裝、測試等各種步驟，若要完成這些步驟，就需要大量先進設備，包括微影機台、蝕刻機等；而目前在半導體設備領域，美國企業的全球市占率達50%，日本占30%，美日2國壟斷了80%的市場，這些設備又沒有替代品。

張孝榮表示，先前中芯國際在美中貿易戰時看到了風險，因此在前幾個月大量採購相關材料和半導體設備，短期而言，中芯國際的生存應該不成問題；但令人擔心的是，這些設備都有折舊問題，材料也會消耗掉，如果美國制裁令沒有轉圜的空間，中芯國際恐撐不過 1 年。

海康威視、中芯國際 遭富時羅素從相關指數中剔除
2020-12-23 15:35 聯合報 / 記者林汪靜／即時報導

富時羅素22日表示，將把海康威視從富時中國A50指數中移除，中芯國際也將從富時中國50指數中剔除。圖／取自澎湃新聞

全球指數提供商富時羅素22日表示，將把大陸監視器製造商海康威視從富時中國A50指數中移除，因美國對這家大陸安全設備公司實施了制裁；大陸晶片製造商中芯國際也將從富時中國50指數中剔除，這兩個指數都廣受海外投資者關注，兩家公司的股票將從明年1月7日起自上述兩個指數中被剔除。

路透報導，在對這兩大中國指數進行調整的前一天，富時羅素還調整了其全球指數。21日，富時羅素將海康威視和中國鐵建等八家被美國列入黑名單的大陸公司從其指標全球股指中移除，並將在明年1月移除中芯國際。

富時羅素在22日的聲明中指出，該公司將繼續密切關注美國的制裁措施，並在必要時進一步調整指數成份股。

下個月就復活啦, china joe is coming

有拜登唔驚

升緊喎

Pin this

吃相難看！路透：科技巨頭暗中卡位拜登過渡政府

2020/12/23 15:17
〔編譯陳成良／綜合報導〕這次美國總統大選，矽谷巨頭一面倒向民主黨候選人拜登，Google、臉書和推特等業者更是片面審查大選新聞，極力封殺不利拜選情的資訊。如今傳出這些科技巨頭吃相難看，正幕後運作安插人馬到拜登團隊中擔任高級職務，以便影響美國政府做出對自己有利的政策。

據《路透》21日引述4名知情人士揭露，隨著進步團體和監管機構對科技巨頭的反擊越來越大，Google、臉書、微軟及亞馬遜等業者幕後動作頻頻，試圖推舉自己公司的高層主管及員工人馬進入拜登政府擔任要職。這些公司都是拜登競選活動的頂級捐助者。

據知情人士透露，這些科技巨頭的高管當中，許多人的目標機構包括美國商務部、美國貿易代表辦公室以及資訊與監管事務辦公室，這是白宮行政管理暨預算辦公室（OMB）下屬的一個重要機構，負責起草影響科技行業、國務院和國防部的政策。

許多科技公司高管在某些情況下幫助拜登競選活動籌集資金，或與拜登過渡政府中的人有聯繫。

報導稱，可以肯定的是，科技公司高管向過渡政府推薦其候選人，並沒有一個正式程序。

據3位消息人士透露，Google前執行長施密特（Eric Schmidt）是矽谷的億萬富翁，他一直在為國防部的任命進行人事推薦，因為該公司試圖拿到軍事合同和國防工作。

目前，兩名亞馬遜官員，已經在拜登的國務院和OMB的機構審查小組中，拿到了名額；另外，，臉書也已經在拜登過渡政府中取得了重大進展。

據4位消息人士透露，一些大型科技公司的另一位盟友是拜登的國務卿人選布林肯（Antony Blinken）。

布林肯與亞馬遜和Google都有關係。谷歌是布林肯創立的戰略顧問公司「西政諮詢」（WestExec Advisors）的客戶。布林肯還曾在2008年幫助亞馬遜的公共政策和傳播主管卡尼（Jay Carney），受聘進入拜登的媒體團隊。

《路透》引述消息人士說法，在拜登的機構審查團隊會議上，已經討論了科技巨頭拋出的名單。

日前，美國福斯新聞（Fox News）當家主播卡爾森（Tucker Carlson）在節目中直言，2020年大選是被操縱來打擊川普總統，他痛批民主黨與媒體勾結，並利用科技巨頭的力量公然舞弊、操縱選舉，目的就是推拜登上位，臉書和推特等業者以所謂「審查」為名，行幫助拜登之實。這一點明眼人都能看出來。

You better watch out,you better don’t cry

You better watch out,I’m telling you why

ChiNa Joe is coming to town

中芯同菜心都冇得淨

台灣!

OMDB！！！

28 nm 足夠了

28nm仲可以用來軍用
應該連原杉料 都要斷供

呢個中国專家 係咪收左美國佬錢呀??
惡意唱衰中国 別有用心！！
推出午門斬首啦

個風好似吹緊啊joe會繼承trump ge方針

56k已足夠

唔用外國技術28nm一定做唔到

講到做硬咁 人地都冇話承認

就算唔講支那晶片納米技術 , 支那連晶片封裝技術都入唔到流 , 如果用落軍工度一打仗就收得皮

假新聞，有個阿婆已經研發左中國晶片

咪撚傻啦
祖國就好似D武林高手咁
永遠都收埋幾招架
一定無事